# Opgave 1.3 - Opsætning af Kali Linux

## Information
Kali Linux er en Linux-distribution i Debian-familien, hvilket betyder, at den har mange ligheder med f.eks. Ubuntu. Begge distributioner anvender standardmæssigt BASH, og begge distributioner anvender værktøjet APT til pakkestyring (installeret software). Kali Linux-distributionen leveres med mange forudinstalleret værktøjer til penetrationstests og andet sikkerhedsrelateret arbejde.

I dette opgavesæt skal der opsættes en VM med Kali Linux. Modsætning til den forrige opgave, hvor Ubuntu skulle installeres direkte på en virtuel maskine, anvendes der her et forhåndsbygget VirtualBox-image til opsætningen. Dette betyder, at processen med oprettelse af virtuel maskine og installation af operativsystem allerede er udført, og den virtuelle maskine blot importeres ind i VirtualBox-miljøet. Tilkobling til det virtuelle netværk skal dog stadig udføres.

## Instruktioner
Opgavesættet er delt op i tre dele. I den første del skal VirtualBox-image downloades og importeres i VirtualBox. I del to skal den importerede virtuelle maskine kobles til NAT-netværket. Og i del tre skal der sættes en statisk IP-adresse op.

### Download og importer Kali Linux VirtualBox-image
Følg guiden [Setting up Kali Linux VM](https://github.com/mesn1985/VirtualBoxDetectionTestingEnviroment/blob/main/EnviromentSetup.md#setting-up-kali-linux-vm).

### Tilføj Kali Linux VM til NAT-netværket
Proceduren for at tilføje Kali Linux VM'en til NAT-netværket er den samme som den, der blev anvendt i [Opsætning af Ubuntu server opgaven](../exercises/1_2_Opsætning_ubuntu_Server.md#tilføj-den-virtuelle-maskine-til-nat-netværket), og guiden kan findes [her](https://github.com/mesn1985/VirtualBoxDetectionTestingEnviroment/blob/main/EnviromentSetup.md#adding-vms-to-the-nat-network).

### Lav statisk IP-opsætning.
For at tildele Kali en statisk IP-adresse skal der ændres på operativsystemets netværkskonfiguration i filen `/etc/network/interface`. Du kan følge guiden [her](https://github.com/mesn1985/VirtualBoxDetectionTestingEnviroment/blob/main/EnviromentSetup.md#kali).

## Links
[Kali Linux](https://www.kali.org/)  
[VirtualBox](https://www.virtualbox.org/)  
[Virtual box networking](https://www.virtualbox.org/manual/ch06.html)  